滿洲人：我地都悲痛 我地道歉呀 唔好再屈我地啦

致福爾摩沙民族

作者：滿洲國協和會（Concordia Association of Manchuria）

尊敬的福爾摩沙民族，勇敢正義的海島武士：

滿洲國協和會僅在此向你們致以最誠摯的問候。祝願你們美麗的祖國永遠自由富強；也希望貴國人民與滿洲人民的友誼像白頭聖山一樣亙古不變，像阿穆爾河水一般源遠流長。

這次滿洲國協和會與貴島抗聯組織能夠攜手並肩，作為一個生長於白山黑水的滿洲兒女，我感到深切欣慰。貴國人民對自由的不懈追求，與對祖國的真切熱愛，讓我無時無刻不能將之感同身受，亦不得不對之肅然起敬；同時，也捶胸頓足，仰面嘆息：因為在三百年前，正是因為我們祖先的傲慢、貪婪與殘暴，才使得台灣這一自由淨土淪入大一統帝國的枷鎖。滿洲對貴島的征服，應對貴民族之後所經一切磨難負有責任。在此，吾等滿洲苗裔願獻上至真的懺悔。

我記得聖經中寫道，持劍之人死於劍下。造成大一統帝國的滿洲祖先，不僅葬送了其他民族的自由，也最終使我們失去了摯愛的祖國。然而，我們所失去的，不僅僅是生養我們的故土，更有那種祖先策馬自由馳騁在山林或草原時所保有的、永遠不甘臣服於暴政的、寧可慷慨就義亦不肯妥協自由的寶貴精神。當蘇聯的鋼鐵洪流踐踏在我們的故土上，被大一統的桎梏所重軛的滿洲民族似乎忘記了馬背上的榮耀，心存僥倖地默許了鐵蹄下的凌辱。這樣的報應，我們會世代銘記在心。我們也希望尊敬的台灣民族，要時刻銘記這兩句箴言：一個人若為和平而犧牲自由，那二者他都不會得到。在沙場英勇戰死實在好過作為奴隸而被蹂躪致死。

時至今日，支那殘暴的鐮刀再一次對台灣民族舉起；大一統的古老魔咒再一次在東亞大陸發作。台灣民族的自由衛士們、懷著對祖國故園無限熱忱的男人女人，你們不要退縮！你們更不應畏懼！你們要像斯巴達人一樣英勇戰鬥；你們要像瑞士山民一樣兇猛戰鬥；你們要像羅伯特·李將軍北弗吉尼亞軍團一樣頑強戰鬥；你們要像曼納海姆元帥一樣無畏戰鬥；你們要像阿次飛上校一樣堅毅戰鬥！要時刻銘記，沒有任何邪惡可以跨過勇士們用堅強意志鑄就的長城；也沒有任何強權能夠讓自由之民內心的熊熊烈火熄滅！也請不要忘記，滿洲的勇士會永遠願意與你們並肩作戰；滿洲永遠是貴國最堅定的友邦。滿洲的男兒，會拋灑鮮血救贖祖先的過錯。滿洲利亞與福爾摩沙，兩個命運相連的民族，我們只有親戚，並無冤仇。

當太陽再次升起時，光榮與自由必定屬於我們；在這場神聖的戰鬥中，神明將是我們堅定的的辯護者！

滿洲國協和會

敬上

Sian Lo Lung:

這裡有地圖：
東北在朝鮮北面，他們經過的是黑龍江，北京則在韓國西面很遠的地方。

按照中共建政初期的標準，已經自治了34年的滿洲早就足以合併成立自治區了。為什麼今天中國沒有「滿洲自治區」？錯就錯在滿洲太富強了，中共不敢讓滿洲繼續自治。

被掩蓋的繁榮過往

從張作霖崛起到滿洲國滅亡，滿洲保持了34年的獨立自主，並且在這段時期發展得極致富裕：張作霖靠著自己的家族資本建立了東亞大陸上第一支陸海空三軍合一的現代化軍隊；張家在滿洲境內鋪設的鐵路（扣除日俄資興建路段）比長城以南的鐵路里程總數還多。所以張學良才有膽量單挑蘇聯、有本錢左右中原大戰。早在九一八事件以前，滿洲就已經有獨立自主的天然條件了，日本人只是為了自身利益而幫忙推了一把。

九一八事變後的滿洲國時期，滿洲更是繁榮到現在東北人無法想像的地步，連當時踏上滿洲的台灣人都感嘆：滿洲遠比同時期的日治台灣還要進步太多、富庶太多。在我們印象中，日治時代的台灣已經很發達了。滿洲國的首都新京（今長春）被建設成了亞洲唯一一座比東京還要進步的超大型現代城市（而且還是植被率超高的森林都市），全滿洲的學術、技術、行政菁英都聚集在長春。

後來國共內戰長春圍城時，國民黨守軍搜刮了長春市民的糧食，導致城內很快發生缺糧；當國民黨把難民放出城求生時，圍城的共軍卻架起機槍阻止難民出逃，硬把難民逼回城裡，最後餓死了60萬人，更導致滿洲國時期的菁英過半都慘死城內。日本和蘇聯加起來都沒辦法在滿洲弄死那麼多人。1950年鎮壓反革命與之後的一波波運動，僅存一些還保有滿洲認同、受日式教育的各族菁英又被貼上漢奸的標籤，幾乎被屠殺殆盡。菁英死光了，中共再拼命給東北人貼上「傻大粗黑」的標籤，要讓東北人忘記自己原來的文明與繁榮。回過頭來看看台灣，也是在一整代菁英被抹煞掉後，台語和一些象徵本省人的東西便從此被刻意貼上了「低俗」的標籤。

劉曉波就是長春人，父母都經歷過滿洲國時期。為什麼中國的環境能滋養出一位主張中國採行聯邦制的劉曉波？為什麼他敢冒天下之大不諱，說出「整個中國需要被殖民三百年才能變革」這種恨鐵不成鋼的話？看看他生長的這塊土地，或許能得到一點啟示。

劉曉波的死、關內人對劉曉波的惡毒詛咒，讓更多東北知識分子對「關內人的中國」心灰意冷。The North Remembers（北境不忘），這句話大概能反應很多人的心境。

此外，關內人的公德心也跟東北人有很大一段落差，這也讓東北對關內人反感。近期一位廈門大學研究生因為看不慣民眾在上海漫威電影展場留下海量垃圾，傻眼之餘，諷刺性地在微博上面發了一句「惡臭你支」。結果五毛們見獵心喜，拿那個「支」字無限放大、模糊焦點，讓這位學生遭到全中國社會的圍剿，給她扣上「辱華」、「精日」的大帽子。這名學生就是東北遼寧人，他的東北人身分也被大做文章。

或許因為中國古裝劇發達，很多民族主義者深受滿清入關屠殺漢人、推行薙髮易服的歷史影響，特別喜歡黑滿族，天天在網路上鞭「滿蒙韃」，基本上不把滿人當成中國人看待。孰不知滿人已經衰小很久了，旗人／滿人在太平天國和辛亥革命遭受到種族清洗大屠殺，接著又被國共兩黨抹黑近百年，當年的血債就算要還，也早都連本帶利還掉了。薙髮易服到康熙以後就沒再血腥推行了，這種髮型跟服飾是後來自己在平民之間流行開來的。

作者 RungTai (RungTai) 看板 CHING
標題 [問題] 辛亥革命殺滿人的文章是真的嗎
時間 Tue Oct 11 13:14:41 2016
───────────────────────────────────────

最近FB 常在傳這篇，請問這是真的嗎

Mock Mayson
10月8日 21:14 ·
台灣人，你真的知道「雙十節」是什麼嗎？

十月十日雙十節，很多台灣人想到這個日子，腦中就會自動跳出「四海同心、薄海歡騰」
的意象，要不然就是想到「革命先烈拋頭顱灑熱血，創建了中華民國」的國立編譯館洗腦
金句。但是台灣人，你真的知道一百多年前發生在中國的辛亥革命到底是怎麼回事嗎？

資深影評李幼新的外婆是南京人，他的外婆曾經目睹中華民國誕生，他外婆說當時革命黨
進到南京，要人數數字，「一二三四五六」的「六」用江蘇話說成「ㄌㄛ」，是漢人，不
殺。唸成「ㄌㄧㄡˋ」的，是滿人，一刀砍下，人頭落地。很多台灣人都不知道你現在發
音的「標準國語」（Mandarin Chinese），在辛亥革命的時候，聽到是要被革命黨人當街
砍殺的。孫文喊的「驅逐韃虜」就是呼喚種族屠殺的口號。所以李幼新才在「破報」上說
：「把反清復明與國民黨建國當成聖戰救國救民，你別傻了！」

李幼新外婆所見到的狀況，就是大多數清國老百姓在當時所見到的「中華民國開國實況」
。你一定會說，革命就是要殺人啊！那我問你，你有沒有想過革命該殺的是哪些人呢？你
覺得十月十日的辛亥革命就只是殺了那些「腐敗的滿清政府官兵」，然後「革命先賢建立
了中華民國」那樣地單純嗎？

中國國民黨給你洗腦的歷史課本通常都只會講前半段，後半段卻不會跟你講。就像中國國
民黨只會跟你說八百壯士四行倉庫熱血送國旗的楊惠敏愛國故事，卻不會跟你講楊惠敏送
完中華民國國旗之後，因為無辜捲入國民黨特務頭子戴笠的戀情，而被國民黨以日本間諜
與共產黨的罪名抓去關了四年黑牢，楊惠敏從此以後超級痛恨國民黨，連事後國民黨想要
補償楊惠敏都被她拒絕。這就是「八百壯士」這部電影的真正隱藏版結局。（DVD跟藍光
片都不會收錄，你別找了。）

那你想知道一九一一年十月十日辛亥革命發生之後的隱藏版結局嗎？

一九一一年十月十四日，辛亥革命發生後第四天，一名路透社的記者來到辛亥革命的起源
地湖北武昌，發現滿地都是滿人的屍體。如果那是清帝國的官兵屍體那就算了，偏偏一堆
都是無辜婦孺的屍體。基本上這就是場無差別的種族屠殺，對，就是像盧安達大屠殺那類
的事情。你覺得這個時候你分得出誰是「正義之師」誰是「革命先烈」嗎？你覺得殺婦女
與小孩的人，他們的革命理念是什麼？還有那個「鐵拳無敵孫中山」當時人在哪？（當時
他人在美國打工端盤子，看到報紙才知道武昌新軍叛變。）不要跟我說清帝國曾經對漢人
平民「嘉定三屠」與「揚州十日屠」，所以現在屠回來剛剛好，你知道你自己在講什麼東
西嗎？

美國歷史學者路康樂（Edward J. M. Rhoads）在他的著作「滿與漢︰清末民初的族群關
係與政治權力（1861—1928）」提到一段歷史記錄：「一個將要被殺害的旗人婦女可憐的
哀求：『我們是無罪的，我們也憎恨我們的祖先，因為他們虐待漢人』，另一位老夫人哀
求：『殺死我們這些沒用的婦女和孩子，你們能得到什麼呢?為什麼不釋放我們以顯示你
們的寬宏大量呢？』士兵們雖然有所觸動，但不敢回應，還是將她們殺死了。」

路康樂也提到革命黨進入武昌之後，當地旗兵雖然沒有抵抗，但是革命黨通通把他們抓去
殺了。而且革命黨人還會在街頭隨機把長得像滿人的叫下來，命令他們念出數字六六六，
若有滿人口音，把六念成「ㄌㄧㄡˋ」，就會立刻被抓去處決。（這段美國歷史學者的敘
述雷同於前述李幼新外婆所形容的狀況。）

美國著名漢學家，同時也是加州大學聖地牙哥分校的現代中國史教授周錫瑞（Joseph W.
Esherick）對於辛亥革命有著這樣的看法：「那差不多就是屠殺。... 如果旗兵被殺是因
為他們具有潛在危險的話，那殺害婦孺似乎是完全沒有必要的。」

辛亥革命發起之後，漢人殺滿人殺到眼紅，中國文學家沈從文在「辛亥革命的一課」描述
了他小時候在家鄉湖南湘西鳳凰縣目睹的辛亥年慘狀：「一有機會就常常到城頭上去看對
河殺頭...與其他小孩比賽眼力，一二三四計數那一片死屍的數目...」是啊，這才是辛亥
年「光輝十月」的中國人日常，也是往後半世紀的中國人日常。辛亥革命的發起地武昌更
是殺到滿街屍體，外國領事館甚至得出面向新成立的湖北軍政府干預才能避免更多無辜民
眾遭到濫殺。

中國各大城市，包括西安、荊州、杭州、廣州、南京的滿人居住城鎮都遭到全面式的種族
屠殺。杭州與河南被砍下的滿人頭顱，把各村的井桶裝得滿滿的。許多原是長期大量駐紮
數萬旗兵的區域被殺得乾乾淨淨，廣州三萬旗兵，被殺到只剩一千餘名。許多滿人家族，
見到革命軍殺來，知道對方一定不留活口，乾脆全家服毒自殺。最慘的就是滿人婦女，除
了她們的服飾與漢人不同之外，最明顯的就是她們不像漢人有纏足傳統，一雙大腳馬上就
會被認出，很快就會成為被凌辱、綁架與殺害的目標。有的滿人家族就趕快把幼小的女孩
送去纏足，想要裝成漢人女子的樣子，結果痛得小女孩哇哇大叫。

以被屠殺最慘烈的西安城為例，英國傳教士李提摩太（Timothy Richard）在「親歷晚清
四十五年」的回憶錄中說道：「1911年10月22日，陜西首府西安爆發瞭可怕的流血事件，
一萬五千名滿族人（有男人、女人還有孩子都被屠殺）。」陜西的革命黨事後也承認，攻
破西安滿城後，戰鬥隊伍分成小隊在城內逐巷逐院進行搜索戰，在此其間，一些士兵和領
隊官殺死一些不必要殺死的旗兵和家屬。

另外一個名為凱特的英國傳教士也描述過西安城的慘狀。西安城的滿人城被攻破之後，革
命軍衝入城之後，無論長幼，男女，甚至小孩子，通通被殺，房子被燒光搶光，那些希望
躲過這場風暴的人最終也被迫露臉。革命軍在一堵矮墻後，放了一把無情的大火，把滿人
城焚燒殆盡。那些試圖逃出來並進入漢人城鎮的滿人，一出現在大門，就被砍倒在地。殘
酷的無差別屠殺導致不下萬人的死亡，也造成多名無辜的外國僑民被殺。存活下來的人，
有錢人被敲詐，小女孩被綁到富人家做婢女，年輕的婦女則被迫成為窮苦漢人士兵的妻子
，其他的人都被驅逐出西安。

當然革命黨人中也還有部分保有人性者，時任江蘇監察使的嚴庄，在西安看見旗人的小孩
，拿了刀砍了四五下，小孩子沒死，嚴庄心軟放下刀，結果回去還被陝西革命黨人笑他軟
弱無用。也有一些參與革命的成員對於屠殺滿族很不以為然，當時的革命團體共進會會員
郭寄生事後曾經回憶：「我曾在街上親見便衣數人，手持雪亮大刀追殺旗籍婦孺事情，力
言革命宗旨主要在推翻清廷政權，挽救危亡，若任意殺戮，甚至婦孺不免。此則暴徒行為
，不但為國際上所反對，且必定惹起種族仇恨。」只可惜在中國的醬缸政治文化中理性的
人終究難成主流，多的是開口閉口皆曰殺者，動不動就想當槍決可也的「判官爵德」。

中國社會黨的創始人江亢虎，也對武昌起義革命軍寫了一封公開信，信中對辛亥革命引發
的種族屠殺提出了針貶，內容提及：「種族革命，有悖於人道，易失民心，並且與自由平
等博愛的民主共和精髓相牴牾﹔以復仇為義，冤冤相報，本為大謬，也容易引起外人干涉
，導致瓜分慘禍。」

好啦，江亢虎這封仗義執言的媒體投書，沒有上海的報社敢幫他刊登，最後只剩一間「天
鐸報」願意幫他匿名刊登。不刊還好，一刊一堆革命黨軍來函痛罵，還有一堆寫給江亢虎
的匿名警告信，痛罵他「倡邪說以媚滿奴，疑亂軍心，當膺顯戮」，還用「漢奸」、「滿
奴」的字眼痛罵江亢虎，只差沒罵他是滿清鬼子跟旗民餘孽，甚至還有人宣稱要用炸彈炸
死他。你看中國人是不是徹底沒救，一百多年來幾乎都沒什麼變過。

中華民國創立時的血洗式種族屠殺把一堆滿族給嚇死了，許多滿人不得不隱瞞自己的身分
與姓名，甚至遠離家鄉，直到死前才敢承認滿人身分。滿族人唐日新日後還寫了一首詩來
表述辛亥種族屠殺的恐懼：「自從民元到如今，民族沈怨似海深。旗族傷殘如草棺，誰敢
自言滿洲人。」這場中華民國開國屠殺把滿人殺得消聲匿跡之後，再來跟他們講五族共和
一家人，漢滿蒙回藏苗傜，一起開心來合照，雙十國慶闔家歡，你覺得他們笑得出來嗎？
看完這一整系列的辛亥屠殺，你還覺得這十月過得很光輝嗎？

--

推 smayson: 從滿城消失的情況來看，應該是真的。

→ webster1112: KMT大力宣揚的不是假的就是片面 反著看 應該89不離實

→ dorbeetle: 難怪 之前就覺得奇怪 大城市不是都有滿城 怎麼會消失

推 yzfr6: 哪個朝代開國不是這樣殺來殺去的?

推 ilwe106: 不過也不能因為歷史上大家都這麼做就減輕對他們的道德非
→ ilwe106: 難 畢竟滿城的旗兵到後期幾乎沒戰鬥力了 不能以維持秩序
→ ilwe106: 為其辯護

噓 huzhou: 一報還一報而已。當初滿人也殺漢人。以直報怨

→ erty: 鬼扯什麼以直報怨，以直報怨是去找當時殺漢人的滿人報仇好嗎
→ erty: 兩百年後去殺其他無辜滿人那就叫做屠殺。邏輯已死不用燒紙

推 mayanino: 什麼叫一報還一報?當初作惡的又不是這些人

推 neomozism: 追求民主自由太理想性了，有仇報仇才是真正的動力吧

→ Kazuma0332: 中華民國建國初期的屠滿

→ Kazuma0332: 中華民國建國初期的屠滿運動向來是沒人否認，但也沒漢
→ Kazuma0332: 人會主動提起的事實

人民三千萬 人民三千萬

連登仔有權有勢都隨時又會支蝗大清洗

講到滿州國好先進咁，但滿清統治成個中國時又咁廢，搞到政權都無埋

孫大炮答應過將東3省送比日本

叫滿人還返條血債有咩錯，而且埋單計數，點殺都唔夠滿人殺漢人多，min-pay咋，反支唔等於要無視歷史

應該

唔係五族共和咩？

還唔清啦垃圾滿狗

有心民族和解就一早立憲啦
你睇下慈禧做咗幾撚多on9野先啦

口號嘅嘢，唔係要畫公仔畫出腸呀？
唔咁講點用最低成本攞到滿州啲油

咁天真，難怪港豬會真係信和理非會work

西藏 新疆 蒙古 台灣 香港都係一樣？
中華民族都係口號？

當撚然啦，中華民族呢個概念本身就唔合羅緝

TLDR

作者寫完有冇面紅

噓 huzhou: 一報還一報而已。當初滿人也殺漢人。以直報怨

→ erty: 鬼扯什麼以直報怨，以直報怨是去找當時殺漢人的滿人報仇好嗎
→ erty: 兩百年後去殺其他無辜滿人那就叫做屠殺。邏輯已死不用燒紙

推 mayanino: 什麼叫一報還一報?當初作惡的又不是這些人

推 neomozism: 追求民主自由太理想性了，有仇報仇才是真正的動力吧

→ Kazuma0332: 中華民國建國初期的屠滿

支那五毛仇日嗰時又唔係咁講，殺返當年啲日軍囉，依家日本人根本唔係當年日軍，做乜又要𢱑賠償

原來漢人先要紮腳？

最慘的就是滿人婦女，除了她們的服飾與漢人不同之外，最明顯的就是她們不像漢人有纏足傳統，一雙大腳馬上就會被認出，很快就會成為被凌辱、綁架與殺害的目標。有的滿人家族就趕快把幼小的女孩送去纏足，想要裝成漢人女子的樣子，結果痛得小女孩哇哇大叫。

好多滿狗轉曬漢姓
要查曬佢地袓宗十八代
幫佢地剃頭留辮趕曬返滿洲

呢個唔係滿族傳統咩

睇咗維基，滿人絕不纏足，係漢人由宋朝開始嘅仆街野⋯
1902年2月初，慈禧太后頒佈勸戒纏足懿旨上諭，並說：「漢人婦女，率多纏足，由來已久，有傷造物之和。務當婉切勸導，以期漸除積習。」[23]由於清廷的公開提倡，晚清社會的「不纏足」運動蓬勃發展，這才使得那些飽受纏足戕害的女性同胞得以解放。

我諗當時嘅女人，真係跪地衷心叫慈禧做老佛爺

依家仲咁玩既話大陸應該死8成人

雖然落咗令，但嗰時仲係好多漢人父母驚自己個女嫁唔出偷偷地要佢纏足架

其實睇到連登普遍嘅人對緬甸人同羅興亞人嘅立場，咁佢地支持屠殺滿人唔意外呀。予期係講要血債血償，不如直接話自己唔想穆斯林坐大/斬草除根，邊個打邊個先根本係on9討論，同話白人搞到非洲點樣，所以而家要還一樣咁on9。

其實好難肯定係咪純粹嘅無辜百姓，
萬一佢哋逃出去通風報訊，可能畀清廷反殺，殘忍但亦唔可以話毫無道理。

好快講廣東話就要殺！

垃圾漢人

中國人: 我地呢啲唔係侵略 係叫做統一

留名遲d睇

老老實實 兩百幾年用軟用硬鎮壓既血腥統治 反撲起上黎根本無人壓得住

大日本國

東北依班滿族後裔，三個省負債幾十萬億

依班垃圾最好重新獨立，唔駛北上廣深富有漢人來資助破產滿族

東北家陣已經係大陸人話事

滿族收左皮好耐啦..........

連登之前有班自稱滿族八旗人去曬邊
出嚟講兩句

屌！滿人入關殺左幾多漢人又唔講

清末新政──成功到搞死自己

況且，大清根本就是有在改革。維新派被殺之後，慈禧執政下的大清，廢除了科舉，建立了新軍（就是袁世凱），建設了大量的鐵路，促進人權例如廢除了凌遲，還搞了「欽定憲法大綱」，成立了基本上預備當議會的「諮議局」。不知為何課本似乎不太喜歡提起這部分？

換句話說，其實東西都有在做，而且就是那個貌似邱淑貞的傢伙帶動的。所以你也不能說晚清沒改革成功，事實上是有，而且還很快，以上的都是十年間的事情，共產黨都沒改革得那麼快吧？

問題是以上的改革，結果就是清朝滅亡。

新政太成功了，反而出事：瓦解清帝國、令各省獨立的是諮議局，搞掉清朝皇帝的正是新軍的袁世凱，現代化的操練與軍備成就了日後的軍閥……清朝改革成功，結果不是救回自己，而是搞死了自己。

改革根本吃力不討好，一方面動搖了自己權力基礎，授權給太多新人，另一方面，又不能滿足那些改革派。

清朝的新政其實改革已很快，但是那些立憲派卻只覺得失望，因為沒他們想像中的快。他們認真做體制內改良的結果，就是失去權力。這反而是德川幕府想做而做不到的事情，因為德川幕府在改革完成前已經被人打爆了。

而實際上，那些立憲派的願望，去到一百年後的今天，都未成立。我們先把中華民國丟到一邊去，中華人民共和國去到今天，都不是一個憲制國家，因為他們的憲法純粹只是一條空文，根本約束不了政府。清朝做改革的結果是兩面不是人，既得罪守舊派也得罪改革派。

日本 香港 台灣 滿洲 西藏 蒙古大同盟 聯合抗中

後來國共內戰長春圍城時，國民黨守軍搜刮了長春市民的糧食，導致城內很快發生缺糧；當國民黨把難民放出城求生時，圍城的共軍卻架起機槍阻止難民出逃，硬把難民逼回城裡，最後餓死了60萬人，更導致滿洲國時期的菁英過半都慘死城內。日本和蘇聯加起來都沒辦法在滿洲弄死那麼多人。1950年鎮壓反革命與之後的一波波運動，僅存一些還保有滿洲認同、受日式教育的各族菁英又被貼上漢奸的標籤，幾乎被屠殺殆盡。菁英死光了，中共再拼命給東北人貼上「傻大粗黑」的標籤，要讓東北人忘記自己原來的文明與繁榮。回過頭來看看台灣，也是在一整代菁英被抹煞掉後，台語和一些象徵本省人的東西便從此被刻意貼上了「低俗」的標籤。

咁都洗得白

清朝末年，眼看着大清的統治支撐不了多久了，清政府不免擔心起自己種族的後路問題。想當初，兩百多年前，滿人入主中原時壓迫漢人的歷史還清清楚楚地存在於漢人的記憶里。一旦被推翻，滿人的下場不容樂觀。

就在清朝滅亡前十年，慈禧太后廢除「滿漢不通婚」，允許滿漢互相融合，就是為了讓滿族儘快融入漢族，避免以後被清算。從這一點上來說，慈禧太后還是有點長遠眼光的。此後，滿人漢人大量通婚，滿人身體里的滿洲血液大量流入漢人基因，相當多滿人放棄了曾經引以為傲的滿洲血統，改漢籍。

1911年，辛亥革命一聲炮響，驚碎了大清帝國的千秋大夢，少數民族在華夏的統治終於完結了。革命黨人高喊着「驅除韃虜，恢復中華」。他們會怎樣對待被推翻的滿人呢？

革命一爆發，旋即十幾個省先後宣佈獨立。

《揚州十日記》、《嘉定三屠紀略》、《猛回頭》、《警世鐘》，這些描述記錄滿人入關壓制漢人的書籍在當時大為暢銷。報復情緒在漢人心中滋生、泛濫。仇恨在革命黨人的胸中熊熊燃燒！經歷了兩百多年養尊處優的優等民族生活，滿人已經完全喪失了戰鬥民族的血性和兇悍，此時的他們就像待屠的羔羊。

排滿運動首先在辛亥革命發生地武昌城開展。有外國傳教士目睹了當時的慘狀並做記錄：滿人的屍體橫陳在大街上，男女老幼都有，數量過萬，死相悽慘......。西安、荊州、杭州、廣州、南京等地都發生過漢族人報復清算滿族人的情況，總共有超過十萬滿族人遇害。

規模最大的運動發生在西安。當時有兩萬多名滿人駐紮西安，革命爆發後，官兵及其家屬全部被殺。根據傳教士記載，在浙江、河南等地，革命黨人把旗人腦袋砍下來，一個個裝進井筒子裏，一個一個的井筒子，填得滿滿的，甚是可怖……。

滿入關 比起蒙古 或者太平天國之亂黎講都唔算殺得多
但張明朝開放既社會推回頭 就係死罪

又幫滿狗洗白，大陸電視又成日拍埋哂d滿清戲，邊個話滿清狗已經式微

因為滿洲國係日本人背後統治

咁以色列幾時核平德國

你估有機會佢唔想咩

啲靚仔靚妹得幾歲
唔知當年啲革命軍捅落去咩feel